吳志森：逃犯條例觸動全球遍怒火，69反送中大遊行規模最大 (足本重溫：主持：吳志森、快必) 風波裏的茶杯 D100

吳志森：逃犯條例觸動全球遍怒火，69反送中大遊行規模最大 (足本重溫：主持：吳志森、快必) 風波裏的茶杯 D100 asi 2.1

D100 Radio

Published on Jun 6, 2019

吳志森：逃犯條例觸動全球遍怒火，69反送中大遊行規模最大 (足本重溫：主持：吳志森、快必) 風波裏的茶杯 D100 ASI
特意返港出席行動的港加聯主席馮玉蘭透露，全球6國、共13個大城市，包括紐約、華盛頓、多倫多、溫哥華、倫敦、柏林等地，本月9日將發起「全球反送中大遊行集會」，冀國際公民社會同心協力聲援香港，捍衛國際社會每個公民在港的安全及經濟利益。

馮玉蘭稱，具體細節由每個城市按各自情況而定，據她所知，絕大部分行動均是在中國領事館或香港經貿署舉行，例如在多倫多會於香港經貿署集合，遊行到中國領事館示威。

她表示，修例對全球所有國家公民，不論是在港工作、居住、旅遊、入境經過香港，都有機會因修例通過，而被引渡回中國接受不公審判，對全球公民造成嚴重影響，亦嚴重違反一國兩制下，承諾給予港人的自治、司法獨立精神。

多名聯席成員及民主派會議召集毛孟靜和新同盟立法會議員范國威，今天下午於尖沙咀海傍，手持多國語言的請願牌，表達反對引渡至中國、要求撤回修例等訴求。

香港目前32個司法管轄區簽訂刑事事宜相互法律協助協定，及與20個司法管轄區簽訂長期移交逃犯協定，擔心修例後這些國家或取消和修改已簽訂的雙邊協議，造成「骨牌效應」。

六四已過30年，中共避之唯恐不及，說明心虛到極點，自知理虧，「在全球關注下的大屠殺遭致天怒人怨」。

流亡海外的北京八九學運領袖封從德，今晨從日本東京乘飛機來港，擬出席本周二的六四燭光集會。

今午到機場接機的支聯會副主席蔡耀昌向本報表示，封從德今午約1時許抵達香港國際機場，過關時被入境處人員帶走，暫未能聯絡上他，未知他能否入境。入境處回覆本報查詢時表示，不評論個別個案，並稱入境處在處理每宗入境個案時，均會依據法律和既定入境政策，在考慮個別個案的情況後，作出批准或拒絕入境的決定。國防部長魏鳳和昨在新加坡出席「香格里拉對話」活動時，被台下傳媒問及六四事件。

他指出，六四事件距今30年，30年來在共產黨領導下，中國發生翻天覆地的變化，反問「你難道說六四我們處理不對嗎？」魏鳳和說，「六四是有結論的」，是「一場政治風波、一場政治動亂」，當時中央及軍隊採取果斷措施，制止並平息「動亂」，形容是「正確方略」。

北京解放軍301醫院外科主任、年屆87歲的蔣彥永接受Now新聞台專訪，透露將第三度去信國家領導人要求中央平反六四。當年有份搶救死傷者的蔣彥永憶述，北京解放軍301醫院共有7人死亡，70至80多人受傷，數間接收死傷者的醫院最少有數百人死亡。

中美新聞女主播5月29日相約辯論結束後，中國環球電視網（CGTN）女主播劉欣被網民質疑並非中國國籍。劉欣昨（1日）在微博發帖，強調愛國與否與國籍無關。劉欣稱：「愛不愛中國和國籍根本無關，很多海外華裔還有外國人都很愛中國，中國公民移民海外，只要合法合規，無可厚非，不能和不愛國畫等號，留在中國的也不一定都愛國。」

另外，劉欣接受內地官媒《環球時報》訪問時表示，丈夫和兒子也是外國籍，她形容自己並非黨員，卻仍能在CGTN工作是一個「奇蹟」。

她又強調，自己是「地地道道的、百分之百的中國人，而且只是中國人」，輿論抹黑「沒什麽意思」，笑言「要想黑我，來點新的行嗎」。

劉欣與列根上月就美、中貿易議題進行「意見交流」，令到劉欣在國內的人氣急升，被網友改名為「護國女主播」，又稱讚她英語對答流利，是「大國新時代傑出女性」。

不過日前網絡上就有一張疑似是劉欣與外籍家人的合照曝光，有傳其丈夫是土耳其裔德國人，質疑劉欣的國籍；另外亦有網友批評劉欣使用推特、臉書等被內地禁用的網上社交媒體。

相關香港新聞:
1. 逃犯條例人人自危，6月9日遊行勢將萬人空巷，向中共林鄭李家超鄭若驊說不 (主持：黎則奮,BC) 有Q仔冇窮人 d100 asi 2.1 ()
2. 吳志森：逃犯條例李家超聲稱有保障只限頭承諾，英國加拿大聲明港府漠視聲譽地位不保 (足本重溫：主持：吳志森、黃國桐) 風波裏的茶杯 D100 ASI asi 2.1 ()
3. 吳志森：逃犯條例盜竊罪可10年即偷鉛筆就可引渡，梁家傑鄙視湯家驊攺變只能靠自己 (主持：吳志森、黃國桐) 風波裏的茶杯 D100 ASI asi 2.1 ()

D100 香港:
Facebook: